\documentclass[a4paper,10pt]{article} 
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{minted} % código no latex
\usepackage[utf8]{inputenc} % pseudocódigo no latex
\usepackage[linesnumbered,ruled,vlined]{algorithm2e} % pseudocódigo no latex

\title{Relatório sobre a implementação do bootstraping amortizado}
\author{
    Aluno: Gustavo Esteche Araujo\\
    Orientador: Prof. Hilder Vitor Lima Pereira
}
\date{}

\usepackage[portuguese]{babel}
% Definitions in Portuguese
\numberwithin{equation}{section} % Opcional, se quiser equações numeradas por seção

% comandos de atalhos
\newcommand{\mcR}{\mathcal{R}}
\newcommand{\RLWE}{\text{RLWE}}

% Define o estilo e a numeração por seção
\newtheorem{theorem}{Teorema}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lema}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposição}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corolário}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definição}

\begin{document} 

\maketitle

\section{Introdução}
\textbf{Aviso}: Ao comparar com o relatório parcial, note que este relatório melhora partes presentes no anterior e adiciona os progressos feitos na pesquisa. 
Para ver apenas o que foi substancialmente melhorado ou adicionado, comece a leitura pela seção 4 sobre duais. O código foi suprimido em várias seções por razões 
de comprimento, cheque o github para mais detalhes.

Neste relatório está escrito o que foi produzido em relação a pesquisa sobre a implementação do 
bootstraping amortizado descrito em \cite{lw23I} e \cite{lw23II}. A parte inicial da pesquisa se 
resumiu a um estudo de nivelamento sobre álgebra abstrata, para melhor compreender os objetos 
matemáticos relacionados à pesquisa. A pesquisa prosseguiu com a implementação das operações essenciais para 
viabilizar o bootstrapping proposto, de modo que os algoritmos descritos nos artigos pudessem, por fim, ser integralmente 
implementados e, assim, ter sua viabilidade de utilização devidamente analisada. 
O relatório foi produzido 
compilando os resultados de cada seção individual. Para acessar o conteúdo escrito e acessar também as implementações e testes,
segue o link para o github \url{https://github.com/gustavoesteche/ic-bootstraping}.

\input{trace}

\newpage

\input{tensor_composition.tex}

\newpage

\input{dual.tex}

\newpage

\input{RGSW_RLWE.tex}

\newpage

\input{packing.tex}

\newpage

\input{homo_trace.tex}

\newpage

\input{noise_analysis.tex}

\newpage

\input{complexidades.tex}

\newpage

\begin{thebibliography}{9}
    \bibitem{lyubashevsky2013}
    Lyubashevsky, V., Peikert, C., Regev, O.:
    \textit{A toolkit for ring-LWE cryptography}.
    In: Johansson, T., Nguyen, P.Q. (eds.) EUROCRYPT 2013. LNCS, vol. 7881, pp. 35–54. Springer, Heidelberg (2013).
    Available at: \url{https://eprint.iacr.org/2013/293.pdf}
    
    \bibitem{lw23I}
    Liu, F.-H., Wang, H.:
    \textit{Batch Bootstrapping I: A New Framework for SIMD Bootstrapping in Polynomial Modulus.} 
    In: Advances in Cryptology -- EUROCRYPT 2023: 42nd Annual International Conference on the Theory and Applications of Cryptographic Techniques, 
    Lyon, France, April 23–27, 2023, Proceedings, Part III, pp. 321–352. 
    Springer, Berlin, Heidelberg (2023). 
    Available at: \url{https://doi.org/10.1007/978-3-031-30620-4_11}
    
    \bibitem{lw23II}
    Liu, F.-H., Wang, H.:
    \textit{Batch Bootstrapping II: Bootstrapping in Polynomial Modulus only Requires Õ(1) FHE Multiplications in Amortization.}
    In: Advances in Cryptology -- EUROCRYPT 2023: 42nd Annual International Conference on the Theory and Applications of Cryptographic Techniques, 
    Lyon, France, April 23–27, 2023, Proceedings, Part III, pp. 353–384. 
    Springer, Berlin, Heidelberg (2023). 
    Available at: \url{https://doi.org/10.1007/978-3-031-30620-4_12}
    
    \bibitem{BrakerskiEtAl2013}
    Brakerski, Z., Langlois, A., Peikert, C., Regev, O., Stehlé, D.: Classical hardness of learning with errors. In: Boneh, D., Roughgarden, T., Feigenbaum, J. (eds.) 45th ACM STOC, pp. 575--584. ACM Press (2013)

    \bibitem{Balbas2021}
    Balbás, D.: The Hardness of LWE and Ring-LWE: A Survey. Cryptology ePrint Archive, Paper 2021/1358 (2021)

    \end{thebibliography}
\end{document}